Function definitions and beggining of proofs

specification.thy
@@ -1,8 +1,61 @@
-theory SizeProperties
-    imports Main
+theory specification
+  imports Main
 begin
-    primrec size :: "nat List => nat" where
-        base: "size [] = 0" |
-        recursive_step: "size h:list = Suc (size list)"
-        
+
+(* Definição de árvore *)
+datatype 'a tree = Empty | Node "'a tree" 'a "'a tree"
+
+(* Definição da função cat *)
+primrec cat :: "'a list ⇒ 'a list ⇒ 'a list" where
+  "cat [] l = l" |
+  "cat (h # t) l = h # (cat t l)"
+
+(* Definição da função tamanho *)
+primrec tamanho :: "'a list ⇒ nat" where
+  "tamanho [] = 0" |
+  "tamanho (h # t) = 1 + tamanho t"
+
+(* Definição da função numnodos *)
+primrec numnodos :: "'a tree ⇒ nat" where
+  "numnodos Empty = 0" |
+  "numnodos (Node L x R) = 1 + numnodos L + numnodos R"
+
+(* Definição da função conteudo *)
+primrec conteudo :: "'a tree ⇒ 'a list" where
+  "conteudo Empty = []" |
+  "conteudo (Node L x R) = x # (cat (conteudo L) (conteudo R))"
+
+(* Definição da função espelho *)
+primrec espelho :: "'a tree ⇒ 'a tree" where
+  "espelho Empty = Empty" |
+  "espelho (Node L x R) = Node (espelho R) x (espelho L)"
+
+(* lemma da a prova 1 para ser reusado na prova 2 (não sei se podemos fazer assim. A confirmar) *)
+lemma cat_tamanho: "tamanho (cat L1 L2) = tamanho L1 + tamanho L2"
+proof (induct L1)
+  case Nil
+  then show ?case by simp
+next
+  case (Cons h t)
+  then show ?case by simp
+qed
+
+(* Theorem da prova 2 *)
+theorem numnodos_equals_tamanho_de_conteudo: "numnodos A = tamanho (conteudo A)"
+proof (induct A)
+  case Empty
+  then show ?case by simp
+next
+  case (Node L x R)
+  (* Induction hypotheses *)
+  assume IH_L: "numnodos L = tamanho (conteudo L)"
+  assume IH_R: "numnodos R = tamanho (conteudo R)"
+  
+  have "numnodos (Node L x R) = 1 + numnodos L + numnodos R" by simp
+  moreover have "tamanho (conteudo (Node L x R)) = 1 + tamanho (cat (conteudo L) (conteudo R))" by simp
+  moreover have "tamanho (cat (conteudo L) (conteudo R)) = tamanho (conteudo L) + tamanho (conteudo R)"
+    using cat_tamanho by simp
+  ultimately show ?case using IH_L IH_R by simp
+qed
+
 end
